
\subsection{Определение сущностей системы}\label{sec:chapter_2/section_2.2.1}

На основании логической модели, представленной на рисунке 3, необходимо составить физическую модель сущностей системы для дальнейшей реализации.

\begin{figure}[ht]
    \centerfloat
    {
        \includegraphics[scale=0.25]{image_8}
    }
    \caption{Диаграмма «сущность–связь» приложения Katai}\label{fig:image_8}
\end{figure}

Центральной сущностью в данной системе является пользователь – велосипедист. Для него также необходим профиль для хранения дополнительной информации о его настройках приватности, а также социальных сетей. 

Для реализации функционала поездок необходимо 3 сущности: гонка, заезд и сохраненная локация пользователя. Гонка – это группа заездов, он будет позволять пользователям соревноваться между собой. Заезд – это прохождение заезда конкретного пользователя, которая состоит из массива сохраненных локаций во время прохождения гонки. Локации конкретного заезда можно объединить в линию и затем посчитать ее длину для отображения результата в метрах. Также взять срез локации во времени, что позволит реализовать функционал исторических заездов – заездов с результатом своей прошлой гонки или гонки других велосипедистов в приложении. 

